\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{1} %compteur de chapitre
\author{Introduction}

\begin{document}


\chapter{Découverte des transferts}

Voici quelques situations de la vie quotidienne :
\vspace{0.5cm}


\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{cafe.png} \includegraphics[scale=0.35]{four.png} \includegraphics[scale=0.4]{langue.png}
\end{center}

\problematique{Comment expliquer pour chacune des images :
\begin{itemize}
\item Pourquoi le café refroidit ? (image1)
\item Pourquoi la personne porte des gants ? (image2)
\item Pourquoi la langue reste collée en hiver sur un poteau métallique ? (image3)
\end{itemize}

}
\vspace{0.1cm}

Vous rédigerez une hypothèse ou une explication détaillée pour chacune des problématiques. On réfléchira aussi à un protocole expérimental permettant de vérifier l'explication / l'hypothèse. 

\newpage

Image 1 le café : la vapeur d'eau au dessus est liée à la chaleur de la boisson et au changement d'état, il y a un transfert de la masse d'air chaude vers le haut par convection dans l'air. La tasse est chaude par conduction thermique d'où la poignée. \\
Image 2 le four : les gants sont nécessaires pour éviter de se brûler par conduction thermique entre les mains et la plaque du four chaude. \\
Image 3 la langue : Une surface chaude (la langue) sur une surface froide (le poteau) composée d'un matériau très conducteur va provoquer un transfert immédiat du chaud vers le froid et du coup la langue va se refroidir très vite et la salive "geler" et coller. \\

\vspace{1cm}


Pour vérifier les hypothèses on peut reproduire les expériences : \\
Convection : placer un peu de marc de café dans de l'eau qu'on chauffe; \\
Conduction : Coller à la cire de bougie un peu de liège sur une barre de fer, chauffer une extrémité et constater le réchauffement de la cire 

\end{document}